想走卻沒走 美斯曾3次反悔 巴塞在等他的第4次

西班牙媒體《馬卡報》表示，美斯曾在2014年、2016年兩次接近離開巴塞，但最終改變心意，留在了巴塞。此外，在2016年夏天美斯曾宣佈退出國家隊，但之後也改變了心意，重返阿根廷隊。

正因為美斯之前三次的反反複複，給了巴塞高層信心，認為美斯依然會留在巴塞。按照計劃，美斯將在週一返回巴塞訓練，而巴塞有信心說服美斯留隊。

2014年：馬天奴時代

2013/14賽季，馬天奴頂替維蘭路華，成為巴塞的教練。那個賽季對美斯而言，十分糟糕。

持續的傷病、巴塞的不穩定、西班牙盃決賽輸給缺少C.朗拿度的皇馬、歐冠盃被馬體會淘汰、目睹馬體會贏得西甲冠軍……在賽季結束的前幾週，美斯前往醫院看望維蘭路華，表達了想要離開巴塞的想法，但是維蘭路華勸他留隊。

維蘭路華跟美斯
維蘭路華跟美斯
維蘭路華的助教Jordi Roura在2019年的一段採訪里，透露說：「當時維蘭路華處在一個微妙的時刻，美斯不明確是否留隊。他們碰面了，雖然我不在現場，但我知道他們聊了很久。我不知道他們具體聊了什麼，但美斯最終決定留隊。」

2016年：稅務麻煩

2015年9月，西班牙稅務局調查美斯的財政收入，引起轟動。美斯認為這是對他的一種迫害。

美斯親口承認說：「在那時，我考慮離開，不是我想要離開巴塞隆拿，而是我想離開西班牙。我遭到了不公正的對待，我不想這麼下去。我對很多球隊敞開大門，因為他們知道我是想留在巴塞，所以沒有官方報價。我所經歷的情感已經超越了我對這個球會的感覺。這是一次私人問題。」

但是美斯最終沒有離隊，選擇跟好友蘇亞雷斯、尼馬並肩作戰。

2016年夏天：告別阿根廷國家隊

2016年美洲盃決賽，阿根廷12碼大戰不敵智利，痛失冠軍之後，美斯在賽後宣佈退出阿根廷隊。

美斯說：「在更衣室里，我認為我的國家隊生涯結束了。這就是我現在的感受。我們不滿足只是攻入決賽，卻沒能奪冠。我很努力想為阿根廷贏得冠軍，但是沒能做到，我無法做到。」

但是幾個月後，美斯又重返了國家隊，他說：「當我跟教練以及其他人聊過，我不能不回來。我相信這個集體。雖然輸掉了決賽，但我們一直都踢得不錯。當時，我們情緒很沮喪，這是一次重大的打擊，之後又是一次，但我已經從中走了出來。」

那麼，美斯這一次還會變卦嗎？

小花真係小花

俾人睇死

阿古路改埋走個10啦WO

估計

彈出彈入打我啊笨

拖咁耐都未有最終決定

唔交下戲點叫演義學院

支那拼音

學做三國演義？
支那仔

你老母，佢最後轉左你又咪屌其他